{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055993",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김상헌묘와 묘비명"
    },
    "text": "金相憲は朝鮮中期の文臣で、寝るスクドイコ号は清音・ソクシルサンインだ。礼座と・侍講院に買って・イチョジュワラン・ホンムングヮンスチャンなどを歴任し、代表的なチョクファシンとして崇められた。1988年3月21日、京畿道記念物第100号に指定された。墓地はワーブ邑徳沼里(せん)積み石室村のた5番地にあり、円形、封墳を中心に石物が配置されている。墓所には墓標、ホンユソク、首座、長大石、墓の前に、マンジュソクなどがある。1669年に建てられた墓標の台石には花びらが上に向けた花文様とアンサンムンを彫刻し、ビシンの上に雲の文様に太陽と月を留めたイスを上げた。上座は、華麗に装飾し、ムンインソクは服のしわの形が繊細だ。墓碑銘はボンムンの前右側に東南方に向かっている。台座は赦免に蓮華(れんげ)文を装飾しており、大理石で作ったビシンの上に単純な形の合掌屋根形態のトゥコンドルを上げた。1671年に建てられたものでキムスジュンが使って立てたのだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "金相憲は何世紀の文臣でしたか？",
            "answer": "金相憲は朝鮮中期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "寝るスクドイコ号はどのような船でしたか？",
            "answer": "寝るスクドイコ号は清音・ソクシルサンインでした。"
        },
        {
            "question": "金相憲はどのような地位を歴任しましたか？",
            "answer": "金相憲は礼座と・侍講院に買って・イチョジュワラン・ホンムングヮンスチャンなどを歴任しました。"
        },
        {
            "question": "金相憲はどのような人物として崇められていましたか？",
            "answer": "金相憲は代表的なチョクファシンとして崇められていました。"
        },
        {
            "question": "金相憲の墓地はどこにありますか？",
            "answer": "金相憲の墓地はワーブ邑徳沼里(せん)積み石室村のた5番地にあります。"
        },
        {
            "question": "金相憲の墓所には何がありますか？",
            "answer": "金相憲の墓所には墓標、ホンユソク、首座、長大石、マンジュソクなどがあります。"
        },
        {
            "question": "墓標にはどのような彫刻が施されていましたか？",
            "answer": "墓標の台石には花びらが上に向けた花文様とアンサンムンを彫刻し、ビシンの上に雲の文様に太陽と月を留めたイスを上げました。"
        },
        {
            "question": "金相憲の墓碑銘はどこにありますか？",
            "answer": "金相憲の墓碑銘はボンムンの前右側に東南方に向かっています。"
        },
        {
            "question": "墓標の台座にはどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "墓標の台座は赦免に蓮華(れんげ)文を装飾しており、大理石で作ったビシンの上に単純な形の合掌屋根形態のトゥコンドルを上げています。"
        },
        {
            "question": "墓標はいつ建てられましたか？",
            "answer": "墓標は1669年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "誰が墓標を建てましたか？",
            "answer": "墓標はキムスジュンが使って立てました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 420
    }
}